\documentclass[12pt,a4paper,oneside,dvipsnames,table,svgnames,skins,theorems]{report}

\usepackage{ProfCollege}
\usepackage[tp]{tmbase} %pour le moment placé dans la racine du .tex ... !



%\matierechap{m} %m pour maths, pc pour physique chimie, rien pour vierge
%\version{1} %1 : PROF   2: ELEVE sans corrigé  3: corrigé des exos sans le cours
\setcounter{chapter}{0} %compteur de chapitre

\graphicspath{{/home/thomas/Documents/LATEX nas/Forge/1ere-tex/Images/}}
\author{Devoir - 2 } %mettre ici non pas l'auteur mais la partie en haut à gauche de l'encadré


\newcolumntype{C}{>{\centering\arraybackslash}X}
\renewcommand{\tabularxcolumn}[1]{>{\arraybackslash}m{#1}}

\begin{document}

\chapter{Suites arithmétiques}
\vspace{-0.8cm}
\begin{footnotesize}
\begin{center}
\cadre{
\textbf{Consignes} :
\begin{itemize}
\item Calculatrice physique autorisée - Téléphone interdit - Feuille préparée autorisée.
\item A rendre sur feuille de copie correctement rédigée. Des points pourront être enlevés pour la présentation.
\item Faire des phrases réponses.
\end{itemize}

}
\end{center}
\end{footnotesize}

\textbf{\textbf{1 - Achat d'un smartphone}}

Alba est une collégienne qui entre en troisième. Ses parents sont d'accord pour qu'elle change son vieux smartphone qu'elle possède depuis la sixième "en cas d'urgence" et sans connexion internet par un modèle plus récent. \\
Leur seule condition est qu'elle finance elle même son achat. \\
Elle souhaite acheter un téléphone orné d'une pomme sous forme reconditionné dont la valeur est égale à 620\euro{} et aimerait bien obtenir ce téléphone pour son entrée en seconde. \\
Son argent de poche est de 10\euro{} par semaine et son argent disponible au départ est de 150\euro{} qu'elle a obtenu via du babysitting l'été et des cadeaux d'anniversaire. Ses grands-parents lui donnent un chèque de 30\euro{} pour son anniversaire en septembre.

\problematique{Comment déterminer si elle pourra s'équiper pour la rentrée ?}



\begin{enumerate}
\item \textbf{Préciser} l'argent qu'elle possède au début de l'année de troisième en comptant l'anniversaire. \COMP{1}
\item \textbf{Calculer} l'argent disponible après une semaine de cours. \COMP{3}
\item \textbf{Calculer} l'argent disponible après deux semaine de cours. \COMP{3}
\item \textbf{Préciser} la nature de la suite $U$ formée par les valeurs précédentes. \COMP{4} 
\item \textbf{Donner} la raison de cette suite. \COMP{2}
\item \textbf{Calculer} $U_{10}$. \COMP{3}
\item \textbf{Préciser} en français à quoi correspond cette valeur. \COMP{4}
\item \textbf{Proposer} une méthode pour répondre à la problématique. \COMP{1}
\item \appel[vérifier la méthode \COMP{2} \COMP{5}] 
\item Après vérification de la méthode, \textbf{répondre} à la problématique. \COMP{3} \COMP{4}
\end{enumerate}

\newpage

\textbf{\textbf{2 - Production de meubles}}

Une entreprise d'agencement fabrique du mobilier pour collectivités (bureaux, lits, armoires...). Sa capacité de production est initialement de 5000 unités par an pour les lits dortoirs. Grâce à des investissements humains et matériel et la bonne réputation, la demande augmente de 500 pièces par année.

\begin{enumerate}
\item Calculer la production pour les 3 années suivantes. \COMP{3}
\item Expliquer si la suite formée est arithmétique. \COMP{4}
\item Préciser la raison \COMP{1}
\item Calculer le nombre total de lits vendus après 10 années de production ($U_9$). \COMP{3}
\end{enumerate}


\newpage

\begin{center}
\textbf{Corrigé}
\end{center}

\textbf{Exercice 1}
\vspace{0.25cm}


Un exercice très simple en théorie \textbf{si on lit correctement l'énoncé}
\begin{enumerate}
\item L'argent disponible au départ est $150+30=180$\euro{}
\item Après une semaine 190\euro{}
\item Après deux semaines 200\euro{}
\item La suite est arithmétique car on ajoute 10 à chaque fois;
\item La raison est $r=10$
\item $U_{10}=180+10\times 10 = 280$
\item C'est la somme disponible après 10 semaines de cours.
\item Méthode : on détermine le nombre de semaines avant l'entrée en seconde (une année en contient 52, disons 50 pour être rond). On calcule ensuite $U_{50}$ et on valide ou non l'achat. $U_{50}= 180 + 50 \times 10 = 680$\euro{} \\
Conclusion : le téléphone pourra être acheté et peut être même une coque !
\end{enumerate}

\vspace{0.5cm}

\textbf{Exercice 2}
\vspace{0.25cm}

\begin{enumerate}
\item $U_1 = 5500$ , $U_2 = 6000$ et $U_3=6500$ si on appelle $U_0$ le nombre de productions initiales.
\item La suite est arithmétique, on ajoute la même quantité à chaque fois
\item $r=500$
\item Il faut commencer par calculer $U_9 = 5000 + 9 \times 500 = 9500$ meubles produits puis un calcule $S_9 = \dfrac{10}{2} \times ( U_0 + U_9) = 5 \times (5000 + 9500) = \num{72500} $
\end{enumerate}

\end{document}